條頸背位唔舒服有睇醫生但無嘜用

又唔係痛 係d肌肉好緊 d骨會卡卡聲
嚴重果陣會耳鳴
某d位禁落去會好"冤"
有睇緊脊醫 物理治療黎 無啪骨
我應唔應該轉睇骨科or神經科
因為真係好貴 想問下大家意見
仲會trigger到我驚恐症

太夜 照推

一定要睇，搵脊醫or中醫
我自己就係唔理
搞到椎間盤突出
手尾好展

想唔想試下中醫?

脊醫幫到你

有冇照x光？

脊醫有睇過幾個都係咁
e家睇緊物理治療師
中醫work嫁？

中醫有無推介？

我都係 條頸成日好痛
留名求神醫

之前有照過 西醫話無野
脊醫話有c幾偏去一邊同有小小直左
但已經係2年前照

邊到有得買

講明，過程好痛，但睇完兩次之後包你有好轉

我好多年前都係咁 , 走去練八段錦拉番鬆 , 當然搵脊醫最快 , 不過無恆常運動 , 好快打回原型

有無多d detail 要做d咩
點解會過程痛

同埋地址果d有嗎？
我google揾唔到

留名

push

最撚廢就係脊醫
睇骨科,照mri 私家1皮
中醫推拿,自己做下拉筋運動
物理治療同脊醫係最無用

姐係最好睇中醫推拿？
我左手手指尾有d扯住既 feel

平平地，去正經嗰d足浴店，叫佢按下，二百有找

我睇過一套泰國電影-鬼影，
個男主角同你情況好似…

呢個我都有買1000蚊到，講番我自己年幾前頸痛去睇脊醫，照x光話有椎間盤有小小突出，每星期做2次治療做到啱啱12月先停左，一路做條頸係直左鬆左同埋好小會痛，但係其他地方開始有問題，肩膀卡卡聲有時勁痛，隻手又冇之前咁大力同易累，條腰同下身又係有時會痛咁，覺得個脊醫好似流流同想拖症，所以諗住搵骨科睇下點再決定要點搞，條頸有事可大可小，樓主唔好唔理

建議睇左骨科先再轉介政府做治療，如果去政府排骨科最小預年半左右

我之前背痛一去睇脊醫
要我照左先再去比佢睇
你搵D好D既脊醫啦

呢個醫師本先響油麻地中醫堂做
後期跳出黎自己開，你直接打電話去約就可以
我椎間盤突出初期真係痛到連企到企唔到
跟住睇天后脊醫王俊華
超聲波按摩，啪幾下骨，上機扭幾下
全程20分鐘就收我500，重要日日睇
睇左成個月都重係痛
跟住經介紹睇睇呢個中醫

你睇左骨科，照左mri 先,睇下個醫生點講，
多數都係做物理治療,只係睇下個情況嚴唔嚴重
再去搵中醫推拿...自己日常生活要行下企下,拉下筋
唔好坐咁多,點搵筋個醫生會教你
脊醫果啲好流，是但幫你啪幾下骨就收你7舊水,完全係冇用 btw 脊醫唔係認何西醫門科黎,唔歸為西醫專科類

我都有呢個問題
有冇好既中醫介紹返

我發覺好多香港人少少事都脊醫，物理治療，講真筋骨問題西式治療唔一定會比中式治療好 ，收咁貴純粹係靠張證書

脊醫同中醫一樣係巫醫Level

不如你講下中式各種治療既原理
你覺得好未必等如有療效
安慰劑效應可能係其中一個原因
反而西式療法會有好多論文去證明個效用
痛症只係表症
如果你覺得治療寶唔痛就叫好
其實可能只係治標唔治本

其實好多時脊醫只會啪骨，當你有錯位時啪骨係好，將關節錯位復原，但好多時忽略左軟組織治療，例如佢錯位係因為肌肉，韌帶，筋鍵等等長期勞損，張力變異，慢慢令骨移位，因為骨本身唔識郁，係靠肌肉帶動，你單純復位起身咪又反彈返，最緊要換原因治療而唔係邊到痛治邊到，急性就另外一種做法，以佢咁講唔屬急性，中醫推拿會幫你治療以上軟組織+正骨復位，當然你要搵個識正骨既師父，因為唔係個個都係識筋骨同治，有d唔識正骨咪淨係按軟組織囉，其實中式整脊都係現代同科學化，無論中西式全部都要讀西方解剖學，正式一樣係睇片做，全部經過分析同診斷問題

我講緊既係中式整脊，唔係全科中中醫開藥比你食個種，而家中式整脊都係用解剖學同生物力學做指導，其實做既手法係一樣，好似腰椎斜板法大家都係做同一樣動作，只不過我認為筋骨同治先係最全面

利伸：學左好耐，中美式整脊都學過

物理治療就係專搞肌肉喎
又點樣無用法？

物理治療有冇幫你復位，同埋同樣係做肌肉，方式唔同療效同唔同，我唔會話物治同脊醫完全冇效，只係對某種症可治某d症療效一般，我聽得最多人話比錢做左好耐物治都冇用，而家好多物治師都會學埋整脊，我上堂時有幾個都係物治師黎

巴打你好
咁其實有無必要去磁力共振 定直接揾中醫整脊？
有無好既醫生推介

窮學生照唔起磁力共振

照唔照你可以做左睇下有冇改善先，唔洗住啦，mri 太貴啦，主要目的睇椎間盤有冇凸出脊髓受壓，一般情況照x Ray,可以從脊骨分析到問題了，係做左都冇改善先要照，你呢種症狀又唔係話好嚴重，耳嗚有好多可能性，唔一定係脊椎影響，其實近近地我會推介你返深圳中醫院推拿科睇，價錢又平又全面，照x ray 平過香港好多

好詳細
但我未試過翻大陸睇醫生 係直接去就睇得？
定係上網book時間？

係咪呢個
唔該曬你！

深圳市中醫院推拿科 ，幾好，好似要微信book

有無話邊一位醫師會好d？
我見有好多個揀但都約滿

sorry想問多樣
做gym會唔會有影響？
會唔會越做越衰？

其實門診部得幾位醫生，個個都差唔多，如果你有傷的話我建議你好返7-8成先好做，做運動的確可加強肌肉，韌帶能力，可以叫做預防而唔係治療，治療方面始終要靠醫生，始終而家未清楚你係咩問題，好難答到你太多

認真：
搵印度master 做瑜珈，我頸、肩丶手丶背、腳丶坐骨嘅痛、痺等等因為咁做返好。有時D骨走咗位，就去"明療"度整返好。本身先天條件並不好，但做三個月已經可以拱橋、半年已經可以一字馬，D筋鬆咗，D肌肉鬆咗，練返D核心肌力，先至係治標同治本。搵D master 本身喺印度除咗瑜珈，仲有治療嘅學歷同經驗最好，佢地會了解咗你嘅情況，睇住你，俾啱你程度嘅嘢你做。唔洗上私人堂，上大班就夠。如果你覺得女人先會做瑜珈，咁就試彼拉提斯，不過彼拉提斯貴過瑜珈。
另外，嗰個枕頭，每日低頭嘅時間太長，個枕頭就幫你條頸每晚有幾個鐘保持相反嘅姿勢，即係自然嘅姿勢，我最初半個月用佢條頸係覺得冤嘅，佢慢慢幫我條頸移返啱位，冇咁快老化。
仲有呢個坐壂，我喺日本買到嘅。坐壂、背壂我買過不下四丶五個，呢個真正最好，一定要中間有粒嘢突出嚟呢款，舊款係冇嘅，用咗佢之後坐得耐條腰唔會痛。

我都係 痛到係咁扭
仲會耳嗚

注意自己姿勢
唔好成日坐/dup低頭
多啲拉筋 得閒去做下運動

以前都有類似病痛 宜家好番好多
祝巴打快啲好返

exactly
我都有睇過佢 絕大部分時間都係超聲波按摩
睇咗成個月都冇改善 後尾轉咗睇物理治療 個物理治療師聽到我經歷之後第一句就問 做乜要睇脊醫 做乜要啪骨

你係佢本人、朋友定客人

自膠